［紅酒撚入］近期飲開咩酒？

前幾日開左支Marques de Riscal 150 aniversario 2010，好撚正

新手留名

冇人好難討論你之前有冇飲過咩？

呢支好嘢，果時因工作關係，去過Riscal酒莊間酒店，住咗兩晚，做晒啲tasting，飲啲back vintage，好正！

嗰度間酒店係咪好有藝術氣息？上網睇啲圖好潮btw呢支真係正，想一飲再飲

飲開兩百蚊內平嘢

新手想學飲紅酒 有咩好推介

我飲西班牙多，其實求其喺rioja執一支都好飲，保守又平就reserva系列

一起身個窗就對住vineyard，廁所大過我間房。佢間餐廳係一星，但最正係最後果晚喺cellar設宴食。

撚識咩

紅酒來講，最近試過呢支有的驚喜,ripe and smooth dark fruit, long finishing

有冇啲岩女仔飲既紅酒

睇你價位啦，同埋睇下想要fruity啲定冇咁fruity，有平有貴，不過一定唔好去超市買，我開post嗰支就幾正，我認為係啱香港人口味，不過香港難買。講起想再飲

Cava 定 Prosecco

我揀Cava

Cava for sure！同樣價錢Cava個complexity 比prosecco高，prosecco要去到Cava嗰個層次就要貴好多。

兩樣都唔揀,飲Moscato d'Asti

通常去開邊度買紅酒?

brachetto d'acqui呃女飲一流~

兩睇……通常就cava，不過有陣時 Cartizze 都好飲

今個禮拜考wset lm

rioja reserva堅正 我都好鐘意

有無人試過係拍賣行bid過酒

要甜就飲 brachetto
要dry又易入口 就飲pinot noir/beaujolais

wineview 好多平靚正

有無飲落複雜既推介三百蚊內

夠租唔酸又有汽泡
穩陣之選 最緊要凍飲

Estrella Damm Inedit

唉 我買錯酒 玫瑰氣酒真係得cava好飲

你考level幾？我想係香港報Melbourne wset level2 course，online上堂，課程價錢好平啊

old world:
Il Poggione Brunello di Montalcino

new world:
Glenelly Lady May
Meerlust Rubicon

level2
邊度有online course? level3諗緊好唔好轉online上堂

CAVA太重燒膠味了

咁邊隻好啲？
我仲買左Martini sparking wine，你對呢隻酒有咩睇法？

近排飲過 alter ego 2014覺得幾好，其他巴打點睇

雖然成日超市買酒,但真心未試過
你想買sparking rose定點??

我鳩買我想要sparking rose,最好甜甜地

moscato rose,唔駛煩,不過有機會太甜.

想問下full bodied, fruity, long finishing 有咩好推介？

超市 White Zinfandel得唔得？

John Duval Wines Plexus 如何

試過Baglietti Rose 覺得都唔錯 有無人試過

Martini Asti? 夠甜夠平 啱用來開party

Chianti

考完wset level 2

Ching飲開紅定白，咩價位？

新手留名
平時都係超級市場隨手拎枝試下，冇話追咩產地
都係飲80-200 蚊枝

其實想問貴價酒除左個牌子果D外，味道、色澤同2百蚊枝既，主要有咩分別？

你上wine searcher睇下外國訂返黎香港幾錢，揾朋友夾份買到12支左右，應該同就外國價差唔多。香港好多mark up price，雖然話冇紅酒税，但由於個運費貴，storage又貴，所以通常會比外國賣得貴。

只係飲過幾次超市酒，dondonki嘅都試過，個人認為極其量可以拎黎煮野食。產地黎講舊世界（法國意大利西班牙）通常好過新世界（dondonki日本酒），因為土壤發展成熟。

口感黎講超市酒多數單薄，唔smooth，唔夠spicy，complexity低，總括就係各方面都遜色啲咁。或者只係我未遇過一支好嘅超市酒。

想穩定啲唔想中伏就揀啲法定酒區嘅大酒莊，慢慢試，300蚊內都多選擇。

南非酒未試過
搵下先

以前飲開新世界阿根廷、然後澳洲意大利西班牙，再然後波爾多，依家開始轉飲bur了。

bur 越黎越貴，飲唔起了

新手留名
想問咁多位巴打 係澳洲有冇話邊隻牌子正？
雖然我自己麻麻地紅酒 鐘意白酒多d
不過呢邊買葡萄酒平 所以都想試多少少

VSOP+Soda

長期飲開lasvaco reserves, 相當抵飲嘅一款酒

點睇一盒3L嗰d紅酒
外國勁多牌子都出呢d
買過嚟玩好似飲水機咁好爽

香港得好少牌子有出

惠康長期有box wine
好甜 似飲提子汁

有冇巴絲自製sangria?
用咩材料 ?

首先要睇自己喜好，鍾意厚身定比較優雅？價錢？就算同一牌子都有唔同系列，唔同既果，好難一概而論邊個牌子好。

人在澳洲, 所以平常都係飲開澳洲紅酒, 近期阿根廷都有飲下
pinot, merlot, melbac 係我top3
shiraz都可以但一定要靚, 太dry唔鐘意

冇錢買靚burgundy ，惟有去其他地方搵下的pinot noir,呢支係日本人做，有的料到

thanks, 下次買果陣留意下
同埋有冇話去邊度買會多D 舊世界選擇？
taste, 馬莎？定係要酒鋪？

白酒我覺得太甜，頂唔順

利申：平時檸水檸茶都唔落糖、可能惟一飲有糖既野飲會係啤酒

我自己麻麻紅酒，係覺得有d澀，所以好少飲。
我自己想試多d唔同既，例如fruity d既，優雅d都可以。
成千蚊枝果d就唔好，想試下先飲d平平地，幾百蚊先，有多d認識先再飲d靚d既。

我都係澳洲呀清
有冇d咩推介

同好清，我平時檸茶檸水都走甜。
不過比起紅酒，覺得白酒易入口d
平時飲酒多數係啤酒 cocktails 或者vodka/tequila

我講既3種都係比較fruity.
牌子無特別邊隻。係睇地區既winery
例如Pinot, 有人鐘意Yarra Valley, 但我個人鐘意Mornington個邊個D
NZ/Tassie都唔錯。Adelaide Hill 對Shiraz都係一個好既選擇
建議你去細既liquor store/ local liquor store買酒..BWS 個D係賣行貨。

如果你係澳洲,完左lock down自己去winery tour試下
不過我淨飲red,好少飲white.

白酒其實除左sparkling / moscato 其他都唔會係太甜..
我唔鐘意佢偏酸/crisp..

我都係啤酒多
落bar 就cocktail多，因為只係落BAR 先飲到

威士忌我都鍾意，
有時痴下朋友D威士忌飲啖，試下咩味
唔係成日飲，自己開完一枝擺屋企唔知幾時先飲得晒，所以冇買

但早排個鼻做完手術之後覺得D酒味好有刺激性，好刺鼻，變得唔係咁想飲

多謝ching既回覆
等我去睇多d先
成日覺得呢邊d葡萄酒咁平 唔飲好曬
我自己從未去過winery tour, 希望到時lockdown 完有機會去試下

澳洲紅酒既quality 唔差得過old world.
你去下winery自己試, 係一個好好既experience.
平個D我買黎煮飯, 飲得落口都最平都30+

我自己好鐘意飲酒
我會鐘意落唔同bar試cocktail
但係我d frd唔太飲 變相一個人落冇乜癮

所以自己偏向係屋企飲 係返香港先多d機會飲

Ganevat
Hurt lemy
見到樓上班大酒即刻自卑左